\chapter{Приложение. Единицы измерения}

Работа с единицами изменения при проведении инженерных расчетов часто оказывается источником ошибок в расчетах. Это не удивительно, поскольку нередко, более менее сложные расчеты используют несколько методик расчета для разных параметров, которые были получены в разное время разными людьми использовавшими различными системы единиц - американские промысловые единицы, британские единицы, системы СИ или СГС. Часто в инженерных расчетах встречаются размерные переводные коэффициенты, что иногда упрощает проведение расчетов на практике, но часто приводит к ошибкам, которые нередко проникают в печатные материалы. Это приводит к тому, что обрести уверенность в формуле с переводным коэффициентом можно только после проведения расчетов и сравнения результатов со здравым смыслом или другими источниками. 

Здесь будет приведено описание используемых систем измерения и определения некоторых "экзотических единиц" 

\section{Системы единиц измерения}

\begin{tabular}{l p{3cm} p{3cm} p{3cm} p{3cm}}

 Параметр & СИ & Практические метрические  & Американские промысловые &  \\
 Расстояние & Метр, м & Метр, м & Фут, feet, ft&  \\ 
 Масса  & Килограмм, кг & Тонна, т  & Фунт, Pound, Lbm & \\
 Объем & Метр кубический, м$^3$ & Метр кубический, м$^3$ & Баррель, barrel, bbl, \par  Фут кубический, ft$^3$  & \\
 Температура   & Градусы Кельвина, \textdegree К & Градусы Цельсия, \textdegree С & Градусы Фаренгейта, \textdegree F & \\
 Тепловая энергия & Джоуль, Дж & Джоуль, Дж & Британская термическая единица, Btu & \\
 Объемный расход & Метры кубические в секунду, м$^3$/сек  & Метры кубические в сутки, м$^3$/сут  & Баррели в сутки, bbl/day & \\
 Теплоемкость удельная &Дж / (кг·\textdegree K) &Дж / (кг·\textdegree C) &Btu/(lbm·\textdegree F) & \\
  & & & & \\
  & & & & \\
  & & & & \\
   
\end{tabular}

\section{Длина}

\section{Масса}
единицы измерения длины
 
